目睹孩子班主任上學前公園吸煙 家長問網民：講唔講俾學校聽好？

不少家長為「老師」這個職業，冠上不少莫名的限制。近日，有家長在 Facebook 群組上指目睹孩子的班主任，在上學前於公園內吸煙，詢問一眾網民應否告知學校。帖文引來極大迴響，有網民認為這名家長有點誇大吸煙的行為，認為老師在課餘時間所做的事，與家長無關。

不少家長則為「老師」這個職業冠上不少莫名的限制
有家長表示目睹老師在上學前於公園內吸煙，糾結應否告知學校
有網民認為家長誇大老師吸煙的行為
樓主在 facebook 群組內投稿，指目睹孩子的班主任上課前於公園內吸煙，詢問一眾網民應否「講俾學校聽？」但之後又直言擔心被人「話多事」，因為課外時間「好似又管唔到佢」，所以自己僅提醒自己孩子「唔好掂到佢（涉事班主任）」。

帖文一出，隨即引來大量網民留言，大多網民則認為樓主的確「太多事」，「咁老師夜晚同老婆行房又點呢！要唔要話俾學校知用邊招呢！」、「其實老師都係人，佢唔係細路面前食我覺得已 ok，你如果有親戚朋友食煙既會唔會唔比佢掂到你仔女？不要太苛嚴」、「唔知講咩好，老師真難做」、「講到人地犯法咁」、「樓下看更食煙，我應唔應該同管理公司講？」、「私人時間食煙乃私人事，唔使吓吓搵學校既。」、「老師其實都係人。。唔係聖人。。呢位媽咪分清楚未」、「佢食煙對教學有咩影響？咁都要同學校講，好得閒？」

不過，另外有網民的著眼點則在於老師於公園內吸煙，但公園並非吸煙區，所以認為老師選擇吸煙的地方錯誤，而非老師吸煙這個行為錯誤。更有網民建議樓主，「覺得可以同學校反映提醒老師唔好喺學校附近食煙。不過唔需要開老師名」、「老師係對二歲小朋友就唔太好，小學、中學、大學老師就由佢啦」。

有邊間學校唔準人食煙架

你唔搭我咪唔食囉

你唔食我咪唔搭囉

其實唔係辦公時間話知你叫雞咩，煙頭唔係周街掉咪算係咁囉。

咁撚大壓力食煙都唔得 屌你老母臭閪社會

大學教授都食煙啦

班主任有仔女
有理由相信佢發生過性行為
投唔投訴好

個老師除口罩，好冇公德心

規定教師只可以用人工受孕方法去生仔

食煙係可以 不過最緊要唔好比學生見到或知道 因為會教壞人

我以前個訓導主任喺學校食煙

GTO

對住你呢啲閪客好難唔食煙紓吓壓

支持領養代替生仔

識得有醫生係醫院後樓梯食煙

見到老師喺街同人親密D又點？
有時D家長好迂腐

人地就係知道學校範圍唔食得收埋公園食，咁都唔得好似好過份，唔食煙邊有頭緒點寫教材

又唔係學校食又唔係學生面前食關你春事

好憎煙味
但老實講，日日對住啲死𡃁仔，又要應付呢啲家長，唔chur返枝煙，應該都幾易抑鬱